% ======================================================== %
% Przeczytaj plik amuthesis-doc.pdf, aby poznać opcje      %
% klasy `amuthesis`                                        %
% ======================================================== %
\documentclass[oneside,polski,logo]{amuthesis}

% Zdefiniuj kodowanie pliku źródłowego (domyślnie utf8)
\usepackage[utf8]{inputenc}

% ======================================================== %
% Dane autora i pracy                                      %
% ======================================================== %

% --- Autor pracy
\author{Kamil Tyrek, Mateusz Hypś, Jakub Kozubal}
% --- Numer albumu
\album{434797, xxxxxx, xxxxxx}
% --- Tytuł pracy (w języku polskim i angielskim)
\titlePL{Projekt i implementacja gry „The Lore: Story of the fallen warrior”}
\titleEN{Project and implementation of game „The Lore: Story of the fallen warrior”}
% --- Typ pracy (inżynierska, licencjacka, magisterska)
\type{inżynierska}
% --- Wydział (wykaz skrótów):
% --- --- WA    --- Wydział Anglistyki
% --- --- WB    --- Wydział Biologii
% --- --- WCh   --- Wydział Chemii
% --- --- WFPiK --- Wydział Filologii Polskiej i Klasycznej
% --- --- WF    --- Wydział Fizyki
% --- --- WH    --- Wydział Historyczny
% --- --- WMiI  --- Wydział Matematyki i Informatyki
% --- --- WNGiG --- Wydział Nauk Geograficznych i Geologicznych
% --- --- WNPiD --- Wydział Nauk Politycznych i Dziennikarstwa
% --- --- WNS   --- Wydział Nauk Społecznych
% --- --- WN    --- Wydział Neofilologii
% --- --- WPAK  --- Wydział Pedagogiczno-Artystyczny w Kaliszu
% --- --- WPiA  --- Wydział Prawa i Administracji
% --- --- WSE   --- Wydział Studiów Edukacyjnych
% --- --- WT    --- Wydział Teologiczny
% --- --- IKE   --- Instytut Kultury Europejskiej w Gnieźnie
\faculty{WMiI}
% --- Kierunek (w mianowniku)
\field{informatyka}
% --- Specjalność (w formie mianownikowej)
% --- (ustaw puste, jeśli bez specjalności)
% --- Promotor (w dopełniaczu)
\supervisor{dr Bartłomieaj Przybylskiego}
% --- Data złożenia pracy (Miasto, miesiąc rok)
\date{Poznań, styczeń 2021}

% --- Płeć autora (M/K)
\stsex{M}
% --- Zgoda na udostępnienie pracy w czytelni (TAK/NIE)
\stread{TAK}
% --- Zgoda na udostępnienie pracy w zakresie ochrony (TAK/NIE)
\stprotect{TAK}
% --- Data podpisania oświadczenia (Miasto, data)
\stdate{Poznań, \today{} r.}

% ======================================================== %
% Dodatkowe pakiety wykorzystywane w pracy                 %
% ======================================================== %

\usepackage{lipsum}

% ======================================================== %
% Zasadnicza część dokumentu                               %
% ======================================================== %

\begin{document}

% Strona tytułowa
\maketitle
% Oświadczenie
\makestatement

% Blok abstraktu w języku polskim
\begin{streszczenie}
Treść streszczenia

\paragraph{Słowa kluczowe:} klasa
\end{streszczenie}

% Blok abstraktu w języku angielskim
\begin{abstract}
Abstract 
\end{abstract}

% Opcjonalny blok dedykacji
\begin{dedykacja}
Dedykacja
\end{dedykacja}

% Spis treści
\tableofcontents

% ======================================================== %
% Właściwa część pracy                                     %
% ======================================================== %

\chapter{Wstęp}
\section{Organizacja pracy}
Charakter projektu sprawił, iż nie można w naszym zespole jasno podzielić typów zadań, które realizujemy w ramach projektu. Wynikiem tego jest to, iż nowe funkcjonalności są realizowane zazwyczaj przez jedną osobę od początku do końca, nie ma podziału, podobnego jak w przypadku aplikacji z frontendem i backendem.


Jako metodykę pracy przyjęto Scrum. Głównymi powodami tej decyzji jest doświadczenie części zespołu w tej metodyce oraz przejrzystość i rozsądne zarządzanie pracą. Nie rozważano innych metodyk pracy. Przy zarządzaniu pracą wspomaga nas serwis JIRA, który pozwala zarządzać regularne sprinty – w pierwszym semestrze dwutygodniowe, w drugim semestrze tygodniowe. 


Kod źródłowy zarządzany jest poprzez GitHub. Dla przejrzystości pracy, każdy commit na GitHub oznaczany jest id zadania na Jirze, dzięki czemu wchodząc w zadanie widzimy commit powiązany z jego rozwiązaniem. W momencie rozpoczęcia zadania deweloper, jeśli następuje potrzeba, tworzy podzadania do zadań na Jirze. Dotyczy to większych zadań, których wykonanie polega na tworzeniu większej ilości funkcjonalności. Dzięki temu realizując nowe zadania, o podobnej budowie, można sugerować się podobnym sposobem działania zadania. Po każdym commicie programista wyznacza ile czasu poświęcił na zadanie, poprzez wbudowaną w Jirze funkcjonalność “Log Work”. Gdy zadanie zostanie zakończone, programista oznacza je statusem “DONE”.  


Z racji wybranej metodyki, dokonano również przydzielenia odpowiednich ról członkom zespołu. Podział ról wygląda następująco:

\begin{itemize}
	\item Kamil Tyrek - Development Team, Scrum Master
	\item Jakub Kozubal -Development Team, Product Owner
	\item Mateusz Hypś - Development Team
\end{itemize}

\section{Podział prac}
\subsection{Kamil Tyrek - tworzenie elementów logicznych i ich algorytmika}
W tym rozdziale zostaną przedstawione sposoby tworzenia elementów logicznych. Część z przedstawionych łamigłówek została użyta w projekcie końcowym. Przykładem są tutaj przesuwane puzzle - rozgrywka polegająca na przesunięciu elementu, celem ułożenia poprawnego obrazka. Algorytmika stojąca za losowaniem kolejności elementów nie jest trywialna, ponieważ źle wylosowana kolejność puzzli powoduje, iż mogą być niemożliwe do ułożenia.

Zostanie przedstawiona też logika mini-gry z ustawieniem odpowiednich ruch, celem połączenia dwóch końców rur. Podobnie jak w poprzednim przykładzie, do rozwiązania tej zagadki potrzebna jest odpowiednia liczba rur danego typu - pionowe, poziome, skrętne. 

Następnym przykładem będzie logika stojąca za rozgrywką, która nie jest dostępna w końcowym projekcje, a chodzi tutaj o generowanie labiryntu. Nietrywialnym problemem jest wygenerowanie takiej planszy, aby możliwe było przejście z punktu A do punktu B. W tym rozdziale postaramy się przedstawić rozwiązanie tego problemu, przy użyciu odpowiednich algorytmów.

\subsection{Mateusz Hypś}
(tutaj co zrobił Mateusz)
\subsection{Jakub Kozubal}
(tutaj co zrobił Jakub)

\end{document}
